ffmpeg轉檔cpu性能測試 (xps 9360 VS ipad air 2 VS note 8)

cpu 1
- i7 8550u 15w (-0.09v) (xps 9360)
- arch linux
- ffmpeg 4.1
cpu 2
- apple a8x (ipad air 2)
- ios 10.3
- mobile_ffmpeg (ffmpeg 4.1)
cpu 3:
- snapdragon 835 (note 8)
- android 8
- termus + debian (ffmpeg 3.2.10)

測試命令:
結果:

CPU x264 x265 vp8 vp98550u 2.03x 0.766x 1.09x 0.475xA8X 0.532x 0.0386x 0.332x 0.121xs835 0.77x 0.0332x

2.03x代表轉檔速度係影片fps既2.03倍，23.976fps * 2.03, ~48.7fps
取最好成績

示意圖

a11同a12x測試慢慢等下，唯一確定既係arm x265轉片死硬

真係想睇到底粒A12X係真係咁撚堅定只係針對ios system優化

睇geekbench分
ipad air2: 4206 | 0.525x
note 8: 6434 | 0.77x
iphone x: 10137 | 1.27x?

1.53x improvement in gb4 = ~1.47x improvement in ffmpeg x264

ipad pro: 18000 | 2.03x?

ref

35w 8550u 2.72x
no tdp limit 3.02x

i7 7700 3.04x

my xeon workstation 16.15x (6*ffmpeg + local file)

到我訓都未係部mba裝完xcode

X265會唔會用到avx/avx2?

會，x264都會

收皮啦死礦狗
各位咪撚推post

垃圾klevv打手，收皮

pish

CPU x264 x265 vp8 vp9(PC) ~16.1x ~5.3x8550u 2.03x 0.766x 1.09x 0.475xA8X 0.532x 0.0386x 0.332x 0.121xs835 0.77x 0.0332xA11 1.3x 0.0841x 0.58x 0.317x